-show databases => show db
-use (name db) => use db
-create database belajar_database => bikin db
-show tables => show tabel
-DROP DATABASE contoh_dataase => delete database
-CTRL + Enter => munculkan output di workbench Mysql
-CREATE TABLE barang
(
id INT,
nama VARCHAR(100),
harga INT,
jumlah INT
) ENGINE = InnoDB; => membuat tabel (barang contohnya)
-SHOW CREATE TABLE barang => untuk melihat struktur tabel barang

-ALTER TABLE barang => merubah struktur tabel yang sudah terlanjur di buat
/ Penjelasan ALTER TABLE barang /
-menambah column =>
ALTER TABLE barang
ADD COLUMN salah TEXT;
-menghapus column => 
ALTER TABLE barang
DROP COLUMN salah;

-TRUNCATE barang => menghapus semua data dari sebuah tabel tanpa menghapus struktur tabelnya
-DELETE TABLE barang => menghapus tabel permanen
-INSERT INTO => untuk memasukan data ke dalam table
-SELECT * FROM products => untuk mengambil data dari tabel
-PRIMARY KEY => sebagai identitas yang untuk membedakan setiap record yang ada didalam suatu tabel(harus unik gableh sama)
-WHERE CLAUSE => untuk memfilter data yang memenuhi kondisi tertentu.
-UPDATE - SET => untuk mengubah nilai data dalam tabel basis data, termasuk tabel sementara

-DELETE FROM products
 WHERE id = 'P0012'; => delete baris sebuah product dari table products

-ALIAS (AS) =>  untuk memberikan nama sementara pada tabel atau kolom dalam tabel 
-AND => kanan kiri harus benar
-OR => Kanan atau kiri harus benar
-NULL OPERATOR => IS NULL / IS NOT NULL
-BETWEEN => untuk mengambil data berdasarkan rentang nilai tertentu, atau jarak tertentu misalnya (WHERE price BETWEEN 100 AND 1000)
-IN => untuk melakukan beberapa pencarian sebuah kolom dengan beberapa nilai contoh (WHERE category IN ('minuman'))
-ORDER BY clause => digunakan untuk mengurutkan data berdasarkan kolom yang dipilih, dan jenis urutan (ASC ATAU ESC)
ASC => dari terendah, DESC => dari tertinggi (default nya ASC)
-LIMIT => untuk menentukan jumlah record yang akan ditampilkan
-DISTINCT => menghilangkan baris duplikat dan menampilkan daftar nilai yang unik
-AUTO_INCREMENT => untuk secara otomatis menghasilkan dan menyediakan nilai unik untuk setiap rekaman yang dimasukkan ke dalam tabel SQL(contohnya id)
-CONSTRAINT => membatasi nilai yang dapat dimasukkan ke dalam tabel database(biar gak dobel data yang masuk)
-CHECK => 
-INDEX => kalau mau cepet insert update delete nya cepet gausah pake index tapi kalo mau query cepet pakai index
-SHOW CREATE TABLE products => show struktur tabel
-LIKE => biasa di pakai cari kata (tapi sangat lambat karena cari dari 1 sampai akhir)
-FOREIGN KEY => untuk melakukan relasi antar TABLE
-JOIN => untuk SELECT beberapa TABLE bisa pakai JOIN
-1 to 1 relationship => Misalnya, suatu negara hanya memiliki satu ibu kota, dan satu ibu kota hanya dimiliki oleh satu negara.
-1 to many relationship => misalnya suatu kategori memiliki banyak product misal kategori minuman ada es teh, aqua, dll
-many to many relationship => dimana ada relasi antara 2 tabel dimana table pertama bisa punya banyak relasi di table ke dua dan table kedua pun punya banyak relasi di table pertama 
-JENIS JENIS JOIN =>
*INNER JOIN = Mengembalikan records yang memiliki nilai yang cocok di kedua tabel (default join) yang ga punya relasi ga nongol
*LEFT JOIN = mekanisme join smaa kayak inner namun semua data di table pertama akan di ambil
*RIGHT JOIN = mekanisme join smaa kayak inner namun semua data di table kedua akan di ambil
*CROSS JOIN = 
-QUERY = Query adalah perintah untuk meminta informasi dalam sebuah database yang dapat dibuat menggunakan bahasa SQL untuk membuat laporan atau analisis data.
+SET UNION => Operator UNION digunakan untuk menggabungkan kumpulan hasil dari dua SELECT pernyataan atau lebih. kalau duplikat ga di tampilin
+SET UNION ALL => sama kayak union tapi kalau DUPLIKAT ditampilin untuk meningkatkan kinerja dan efesiensi
-START transaction => memulai proses transaksi, proses selanjutnya di anggap transaksi sampai pertintah ROLLBACK ATU COMMIT
-COMMIT => Menyimpan secara permanen seluruh proses transaksi
-ROLLBACK => Membatalakn secara permanen seluruh proses transaksi
-FOR UPDATE => untuk lock data yang ingin di update
-DEADLOCK => DEADLOCK adalah situasi ada 2 proses yang saling menunggu satu sama lain. 
namun data yang di tunggu di lock oleh proses lainnya. seingga proses menunggu nya tidak
pernah selesai jadi hati hati kalau terlalu banyak gunain FOR UPDATE
-BEHAVIOR LOCK tables
*READ => Untuk sesi yang memegang kunci READ, operasi DROP TABLE dan TRUNCATE TABLE tidak diizinkan.
*WRITE => WRITE dapat melakukan operasi tingkat tabel seperti DROP TABLE atau TRUNCATE TABLE
-LOCK INSTANCE FOR BACKUP => mencegah file dibuat, diganti nama, atau dihapus . REPAIR TABLE TRUNCATE TABLE, OPTIMIZE TABLE, dan pernyataan manajemen akun diblokir.
-UNLOCK INSTANCE => melepaskan kunci cadangan yang dipegang oleh sesi saat ini. 
-BACKUP DB => mysqldump https://www.hostinger.co.id/tutorial/cara-backup-dan-restore-database-dengan-sql-dump
-RESTORE DB => mysql -u root -p belajar_mysql_import < "C:\Users\lenovo\Desktop\backup\belajar_mysql.sql"